[
    {
        "id": 782,
        "question": "Ruh biliminde karşıt duygu, sevimsizlik, soğukluk",
        "letter": "A",
        "answer": "Antipati"
    },
    {
        "id": 1773,
        "question": "DAHA ÖNCE BİLİNMEYEN YENİ BİR BULGUYA ULAŞMA VEYA YÖNTEM GELİŞTİRME, İCAT",
        "letter": "B",
        "answer": "Buluş"
    },
    {
        "id": 158,
        "question": "Çok yakın, sıkı fıkı, pek içten (arkadaş)",
        "letter": "C",
        "answer": "can ciğer"
    },
    {
        "id": 545,
        "question": "Bir dilden başka bir dile aktarma, tercüme",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çeviri"
    },
    {
        "id": 1383,
        "question": "Eşlerin baba ve analarının birbirlerine göre durumu",
        "letter": "D",
        "answer": "Dünür, dünürü, dünürlük"
    },
    {
        "id": 208,
        "question": "Belirti, iz, ipucu",
        "letter": "E",
        "answer": "emare"
    },
    {
        "id": 1321,
        "question": "Tütünleme suretiyle kurutulmuş ringa balığı",
        "letter": "F",
        "answer": "Frisa, firisa"
    },
    {
        "id": 802,
        "question": "Pişirilerek kurutulmuş yuvarlak veya uzun biçimli peksimet",
        "letter": "G",
        "answer": "Galeta, Grisini, Gevrek"
    },
    {
        "id": 1247,
        "question": "Bir sistem içerisindeki bir elamanın diğerlerinden üstün ve baskın olması",
        "letter": "H",
        "answer": "Hegemonya, hegamonya, hegomonya"
    },
    {
        "id": 1842,
        "question": "ESKİ DİLDE BİR ŞEYİ YAPMAKTAN ÇEKİNME DURUMU",
        "letter": "İ",
        "answer": "İmtina, İmtina etme, İmtina etmek"
    },
    {
        "id": 95,
        "question": "Komutanı korgeneral olan askeri birlik",
        "letter": "K",
        "answer": "kolordu"
    },
    {
        "id": 928,
        "question": "Çıkış yeri kolaylıkla bulunamayacak kadar karışık koridorları olan yapı",
        "letter": "L",
        "answer": "Labirent"
    },
    {
        "id": 313,
        "question": "Ara verme, duraklama",
        "letter": "M",
        "answer": "mola"
    },
    {
        "id": 329,
        "question": "Bir yerden alıp başka bir yere iletme, aktarma, taşıma",
        "letter": "N",
        "answer": "nakil, nakil işlemi"
    },
    {
        "id": 1516,
        "question": "Elle yapılan kalın, seyrek dikiş",
        "letter": "O",
        "answer": "Oyulga"
    },
    {
        "id": 1534,
        "question": "Bir alışveriş ilişkisinde, borcu alacaklıya vermek, tediye etmek",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Ödemek, Ödeme, ödeme yapma, ödeme yapmak"
    },
    {
        "id": 377,
        "question": "Gramofonda dinlemek amacıyla hazırlanan plastik daire biçiminde nesne",
        "letter": "P",
        "answer": "plak"
    },
    {
        "id": 684,
        "question": "Kanıtlanmamış bir haber ya da olay, söylenti",
        "letter": "R",
        "answer": "Rivayet"
    },
    {
        "id": 1756,
        "question": "Alt anlamı kimse, insan, tip olan Farsça kökenli kelime",
        "letter": "S",
        "answer": "Sima"
    },
    {
        "id": 1459,
        "question": "Gerçeklerle olan ilişkilerin büyük ölçüde azalması gibi belirtiler gösteren bir ruh hastalığı",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şizofreni"
    },
    {
        "id": 1154,
        "question": "Diş taşı",
        "letter": "T",
        "answer": "tartar"
    },
    {
        "id": 455,
        "question": "Açıkgöz, kurnaz, cingöz",
        "letter": "U",
        "answer": "uyanık"
    },
    {
        "id": 849,
        "question": "Bilim yada sanat alanında üstün bilgisi ve yeteneği olan kimse",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üstad, üstat"
    },
    {
        "id": 715,
        "question": "Genellikle sıvı şeyleri koymakta kullanılan, silindir biçiminde ve üstü kapalı, metal kap",
        "letter": "V",
        "answer": "Varil"
    },
    {
        "id": 718,
        "question": "Üstünde yaşadığımız gök cismi",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yer küre"
    },
    {
        "id": 503,
        "question": "Acımasız ve haksız davranan, zulmeden",
        "letter": "Z",
        "answer": "zalim, zorba"
    }
]